<?xml version="1.0"?>
<signos>
    <signo>
        <dataInicio>
            21/03
        </dataInicio>
        <dataFim>
            20/04
        </dataFim>
        <signoNome>
            Áries
        </signoNome>
        <descricao>
            Áries é o primeiro signo astrológico do zodíaco, situado entre Peixes e Touro e associado à constelação de Aries. Seu símbolo é um carneiro. Forma com Leão e Sagitário a triplicidade dos signos do Fogo. É também um dos quatro cardinais, juntamente com Câncer, Libra e Capricórnio. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os arianos são as pessoas nascidas entre 21 de março e 20 de abril. Quando se incluem estrelas de brilho menor, visíveis a olho nu, a área da constelação parece a cabeça de um carneiro, tendo uma forma geral de cabeça de herbívoro e um chifre em espiral. Segundo Higino, autor romano da época de Augusto, acreditava-se que a constelação era o carneiro que carregou Frixo e Hele através do Helesponto. Este carneiro tinha pelo de ouro, e foi sacrificado a Júpiter quando Frixo chegou na corte do rei Eetes. A imagem do carneiro foi colocada entre as constelações por Nubes, e marca o tempo do ano em que o grão deve ser semeado, porque Ino havia semeado antes do tempo o grão molhado, o que causou a fuga de Frixo e Hele. Segundo Eratóstenes, o próprio carneiro havia removido o pelo dourado e dado a Frixo, e depois foi por conta própria para as estrelas. Higino também apresenta duas outras versões para o mito de Áries.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            21/04
        </dataInicio>
        <dataFim>
            20/05
        </dataFim>
        <signoNome>
            Touro
        </signoNome>
        <descricao>
            Touro é o segundo signo astrológico do zodíaco, situado entre Áries e Gêmeos e associado à constelação de Taurus. Seu símbolo é um touro. Forma com Virgem e Capricórnio a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Leão, Escorpião e Aquário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os taurinos são as pessoas nascidas entre 21 de abril e 20 de maio. O signo de Touro está associado a vários mitos e adoração do touro de várias culturas antigas. Foi o primeiro signo do zodíaco estabelecido entre os Mesopotâmians, que o chamavam de "O Grande Touro do Céu", pois era a constelação através da qual o Sol nascia no quinócio vernal naquela hora.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            21/05
        </dataInicio>
        <dataFim>
            20/06
        </dataFim>
        <signoNome>
            Gêmeos
        </signoNome>
        <descricao>
            Gêmeos é o terceiro signo astrológico do zodíaco, situado entre Touro e Câncer e associado à constelação de Gemini. Seu símbolo são os irmãos gêmeos. Forma com Libra e Aquário a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Virgem, Sagitário e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os geminianos e geminianas são as pessoas nascidas entre 21 de Maio e 20 de Junho. Pontos positivos: comunicação, otimismo, curiosidade, versatilidade, racionalidade, dinamismo, liberdade, diversidade, inteligência, extroversão, dualidade. Pontos negativos: instabilidade, superficialidade, indiscrição, desorganização, inquietude, indecisão, mutabilidade, inconstância, insegurança, fofoca, tagarelice, incoerência.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            21/06
        </dataInicio>
        <dataFim>
            22/07
        </dataFim>
        <signoNome>
            Câncer
        </signoNome>
        <descricao>
            Câncer é o quarto signo astrológico do zodíaco, situado entre Gêmeos e Leão e associado à constelação de Cancer. Seu símbolo é um caranguejo. Forma com Escorpião e Peixes a triplicidade dos signos da Água. É também um dos quatro cardinais, juntamente com Áries, Libra e Capricórnio. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os cancerianos são as pessoas nascidas entre 21 de Junho e 22 de Julho. Câncer representa o caranguejo gigante que Hera, rainha dos deuses gregos, enviou para resgatar a hidra, um monstro reptiliano com várias cabeças. O caranguejo mordeu os pés de Hércules quando este combatia o terrível monstro, mas o mesmo foi esmagado. Para premiar o caranguejo por ter se arriscado, Hera transformou-o naquela constelação.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            23/07
        </dataInicio>
        <dataFim>
            22/08
        </dataFim>
        <signoNome>
            Leão
        </signoNome>
        <descricao>
            Leão é o quinto signo astrológico do zodíaco, situado entre Câncer e Virgem e associado à constelação de Leo. Seu símbolo é um leão. Forma com Áries e Sagitário a triplicidade dos signos do Fogo. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Touro, Escorpião e Aquário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os leoninos e leoninas são as pessoas nascidas entre 22 de Julho e 22 de Agosto. O Leão da Nemeia (Leão do tamanho de um elefante e couro tão resistente quanto de um crocodilo) que devastava a região e o povo não conseguia matar, foi estrangulado por Hércules no 1º de seus 12 trabalhos. Acabada a luta, este arrancou a pele do animal com as suas próprias mãos e passou a utilizá-la como vestuário. Assim, Hera rainha dos deuses, que odiava Hércules por ser filho de seu marido com outra mulher, converteu o Leão um dos mais poderosos inimigos de Hércules na constelação de leão.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            23/08
        </dataInicio>
        <dataFim>
            22/09
        </dataFim>
        <signoNome>
            Virgem
        </signoNome>
        <descricao>
            Virgem é o sexto signo astrológico do zodíaco, situado entre Leão e Libra e associado à constelação de Virgo. Seu símbolo é uma virgem. Forma com Touro e Capricórnio a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos, Sagitário e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os virginianos e virginianas são as pessoas nascidas entre 23 de agosto e 22 de setembro. Desde a antiguidade, acredita-se que os astros poderiam influenciar na forma como vivemos. A origem do horóscopo astrológico que predomina no ocidente é derivado de várias culturas, como a Astrologia Babilônica, Matemática Egípcia e no Pensamento Místico e Filosófico Grego, surgindo assim o Horóscopo do Zodíaco. Higino cita várias versões sobre quem este signo representa; segundo Hesíodo, o signo representa a filha de Júpiter e Têmis; segundo Arato, ele representa a filha de Astreu e Aurora, que viveu na Era de Ouro dos homens e era sua líder.[4] É o sexto. Por causa da sua prudência e brilho, ela foi chamada de Justiça, e naquele tempo não havia guerras, nem ninguém navegava pelos mares, cada qual cultivando o seu próprio campo. Aqueles que nasceram depois desta geração tornaram-se menos observantes do dever e mais gananciosos, até que veio a Raça de Bronze, quando a deusa não mais aguentou, e fugiu para as estrelas.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            23/09
        </dataInicio>
        <dataFim>
            22/10
        </dataFim>
        <signoNome>
            Libra
        </signoNome>
        <descricao>
            Libra é o sétimo signo astrológico do zodíaco, situado entre Virgem e Escorpião e associado à constelação de Libra. Seu símbolo é uma balança. Forma com Gêmeos e Aquário a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos cardinais, juntamente com Áries, Câncer e Capricórnio. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os librianos e librianas são as pessoas nascidas entre 23 de setembro e 22 de outubro. Libra é o único signo do zodíaco que não é representado por animal ou pessoa.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            23/10
        </dataInicio>
        <dataFim>
            21/11
        </dataFim>
        <signoNome>
            Escorpião
        </signoNome>
        <descricao>
            Escorpião é o oitavo signo astrológico do Zodíaco, originário da constelação de Scorpius. Ele mede 210 ° –240 ° de longitude eclíptica. Sob o zodíaco tropical (mais usado na astrologia ocidental), o Sol transita em média entre 23 de outubro e 22 de novembro. Sob o zodíaco sideral (mais comumente usado na astrologia hindu), o Sol está em Escorpião de aproximadamente 16 de novembro a 15 de dezembro. Dependendo do sistema zodíaco usado, um indivíduo nascido sob a influência deste signo pode ser chamado de "escorpião" ou "escorpiano". Escorpião é um dos três signos de água, junto de Câncer e Peixes. É um signo fixo e negativo. Nos tempos antigos, Escorpião era associado ao planeta Marte. Depois que Plutão foi descoberto em 1930, tornou-se associado a Escorpião. Escorpião está associado a três animais diferentes: o escorpião, a cobra e a águia (ou fênix). A cobra e a águia estão relacionadas às constelações próximas de Ophiuchus e Aquila. Escorpião também está associado à divindade grega Ártemis, que dizem ter criado a constelação de Scorpius. De acordo com a Bíblia da Astrologia, as cores de Escorpião são vermelho escuro, marrom e preto. Pontos positivos: profundidade, intensidade, sexo, sensualidade, sedução, transformação, determinação, paixão. Pontos negativos: agressividade, vingança, rancor, mistério, autoritarismo, possessividade, ciúme excessivo, desconfiança, melindre.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            22/11
        </dataInicio>
        <dataFim>
            21/12
        </dataFim>
        <signoNome>
            Sagitário
        </signoNome>
        <descricao>
            Sagitário é o nono signo astrológico do zodíaco, situado entre Escorpião e Capricórnio e associado à constelação de Sagittarius. Seu símbolo é o centauro. Forma com Áries e Leão a triplicidade dos signos do Fogo. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos, Virgem e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os sagitarianos e sagitarianas são as pessoas nascidas entre 22 de novembro e 21 de dezembro. Na Grécia Antiga, esta constelação era chamada de O Arqueiro, e alguns a chamavam de Centauro, porém, segundo Higino, de forma incorreta, pois os centauros não usavam arcos. Outro mistério é porque esta constelação era representada com um corpo de cavalo, mas com cauda de sátiro e asas de anjo. Uma possibilidade é pela ascendência em capricórnio, sendo híbridos vindo do céu. Alguns diziam que a constelação era Croto, filho da babá das Musas, Eupheme. De acordo com Sositeu, um escritor de tragédias, o Crocodilo vivia no Monte Helicão e gostava da companhia das Musas, e da caça. Ele ganhou fama como caçador, e as Musas pediram a Júpiter que o representasse em um grupo de estrelas, o que foi feito.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            22/12
        </dataInicio>
        <dataFim>
            20/01
        </dataFim>
        <signoNome>
            Capricórnio
        </signoNome>
        <descricao>
            Capricórnio é o décimo signo astrológico do zodíaco, situado entre Sagitário e Aquário e associado à constelação de Capricornus. Seu símbolo é uma cabra. Forma com Touro e Virgem a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos cardinais, juntamente com Áries, Câncer e Libra. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os capricornianos são as pessoas nascidas entre 22 de dezembro e 20 de janeiro. Na mitologia greco-romana, Capricórnio, ou bode do mar, é a lembrança do cabrito Aegipan, que foi colocado por Zeus entre as constelações porque ele foi amamentado junto com Zeus,[3] pela cabra Amalteia (em outra versão, Almateia foi a ninfa que possuía a cabra Aix que cedeu leite a Zeus recém-nascido). Durante a luta contra os titãs, foi ele quem colocou nos inimigos o medo chamado de panikos. A parte inferior do seu corpo era de peixe, porque ele jogou conchas, em vez de pedras, contra o inimigo. De acordo com os sacerdotes gregos e alguns poetas, quando os deuses estavam reunidos na Grécia, surgiu, de repente, Tifão, um monstro terrível e inimigo dos deuses. Estes, com medo, mudaram de forma, Hermes se tornando uma íbis, Apolo o pássaro conhecido pelo nome de trácio e Ártemis em um gato. Por este motivo, os gregos não permitem que estas criaturas sejam injuriadas, porque elas são representações dos deuses. Pã, segundo eles, jogou-se no rio, e transformou a parte inferior do seu corpo em peixe, e o resto em cabrão, assim escapando de Tifão. Zeus, admirando a sua esperteza, o colocou entre as constelações.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            21/01
        </dataInicio>
        <dataFim>
            19/02
        </dataFim>
        <signoNome>
            Aquário
        </signoNome>
        <descricao>
            Aquário é o décimo primeiro signo astrológico do zodíaco, situado entre Capricórnio e Peixes e associado à constelação de Aquarius. Seu símbolo é o aguadeiro. Forma com Gêmeos e Libra a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Touro, Leão e Escorpião. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os aquarianos e aquarianas são as pessoas nascidas entre 21 de janeiro e 19 de fevereiro. Higino, em seu livro Astronomica, apresenta três versões da mitologia. Muitos dizem que Aquário é Ganimedes, um rapaz muito belo que Zeus levou para o Olimpo, para se tornar o garçom dos deuses; por este motivo, ele é mostrado carregando um aguadeiro que derrama água. Segundo Hegesianax, Aquário é Deucalião, porque durante seu reinado caiu tanta água do céu que resultou no dilúvio. Segundo Eubulus, Aquário é Cécrope, comemorando a antiguidade da raça, e mostrando que os homens usavam água nos sacrifícios aos deuses, antes do conhecimento do vinho, pois Cécrope reinou antes da descoberta do vinho. No que diz respeito ao signo e as pessoas aquarianas, as mesmas têm o dom da razão, o ser humano de outros signos do zodíaco deverá compreender que o(a) aquariano(a) é um ser extremamente sensitivo e desenvolvido em termos cognitivos, acima da média. Graças a essa capacidade o seu corpo produz menos pelo e mais libido.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>
            20/02
        </dataInicio>
        <dataFim>
            20/03
        </dataFim>
        <signoNome>
            Peixes
        </signoNome>
        <descricao>
            Peixes é o décimo segundo, e último signo astrológico do zodíaco, situado entre Aquário e Áries e associado à constelação de Pisces. Seu símbolo são dois peixes. Forma com Câncer e Escorpião a triplicidade dos signos da Água. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos, Virgem e Sagitário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os piscianos são as pessoas nascidas entre 20 de Fevereiro e 20 de Março.
        </descricao>
    </signo>
</signos>
